83歲婦入院無病徵 10醫護隔離

83歲婦入院無病徵 10醫護隔離

83歲女病人因骨折到屯門醫院接受手術，後來才揭發家人為確診者，女病人亦初步確診。資料圖片

【本報訊】曾在潛伏期到醫管局大樓開會的太古城54歲確診感染武漢肺炎男患者，繼同住的46歲太太確診後，其83歲外母昨亦初步確診，現於屯門醫院隔離。香港電台引述消息報道，超過十名手術室及骨科病房的醫護人員，因曾照顧過該女病人而需要隔離。

相關新聞：家具運抵駿洋邨 警重兵駐守

太古城工程師疑傳外母

屯院發言人指，這名83歲女病人2月15日跌倒骨折送入屯門醫院，獲安排入住骨科病房，翌日接受髖關節置換手術。病人留醫期沒有發燒及呼吸道等病徵，其後醫護獲悉病人女兒及女婿均確診後，安排病人入住隔離病房接受測試，昨日初步確診。據悉，病人患腦退化症，報住的地址並非太古城女婿的住所。

至於曾密切接觸女病人的醫護人員，據悉，病人手術時是半身麻醉而非全身麻醉，手術不需插喉，有可能是用高流量氧氣，應不會有霧化效果，傳播風險相對較低。有指女病人接受手術後，由職業治療師聯絡家屬商討關於復康事宜，才獲悉她曾於年初三接觸確診病人，院方才立即安排她入住隔離病房及進行測試。有醫護質疑，若今次是院內醫院發現她與確診病人的關係，而非衞生防護中心追蹤接觸者時發現，質疑防護中心追蹤接觸者上有漏洞。

任職巴馬丹拿集團的太古城工程師患者與另一確診的45歲男同事，潛伏期曾往醫管局大樓開會，衞生防護中心指，2月6日的會議共有15人參與，有一名來自其他公司的人員有咳和喉嚨痛，正接受測試。45歲確診男同事亦參與2月7日的醫管局會議，有八人參與，其中一位醫管局人員喉嚨痛，前晚接受測試呈陰性。

另外，昨再有兩名確診病人出院，一名是第14宗個案、鑽石公主號首名確診的80歲男患者；另一名是第六宗個案、1月23日到律敦治醫院求診要打瘋狗症針，但無透露曾在武漢街市工作的47歲男子。

■記者陳沛冰、何家朗

廢老真係好高attendance

無知一問 無病徵係咪等於武漢肺炎對佢冇傷害